以前北京人咁好禮貌

又無大聲講野

古時中國人就係咁 知書識禮
共產黨污染完後就搞到嘈嘈閉

中國歷史就係不停殺讀書人

望有蒙古佬落黎掃多次場

其實真北京人係好有禮貌
係北京外省北佬仆街
某程度上真北京人係有禮貌過香港人

原來仲有好多人留辮

中國人奴化思想真係好重.... 間接影響到今時今日

以前北京人真係好有禮貌
fact checked

香港人大把無禮貌台灣日本就真係好有禮貌

有禮貌果d咪比無禮貌果d蝦

共產黨統治下

台灣一般，不過好過香港
日本就真係有禮貌
但相對上日本人對你既禮貌都有要求

認真，家下北京已經又乾淨又禮貌

有時自己睇下外國人影北京片

文革64之後就無了

日本讚成，台灣算尻數啦

古時廢老：條辮由祖先嗰代開始留，唔可以剪，唔吉利

三里屯都差唔多係香港中環
唔撚乾淨真係唔好叫自己大國

好好笑

佢地有好強勁嘅大髀肌肉

而家中國人冇左禮儀同行禮依樣野
日本人會鞠躬 鬼佬會錫面
中國人冇依樣野

身體髮膚受諸父母，剪咗係不孝

日本老人行街多數行埋一邊唔會阻人，好多香港人鍾意企正街中間，門出入口，行行下街話知後面有冇人u tune返轉頭行為上已經唔禮貌

三里屯d樓超矮完全唔似中環，呢度先似我地中環

儒家思想

共产党嗰套係陜北延安黄土高原
喺鄉村文化風格之中都係屬於原始嗰類

薙髮本身已經係剪左

破四舊

冇哂

啲屋好靚好古雅

啲建築好靚好古雅

好撚正呢d高質舊片

之後一路寫簡體，一路話承傳5000年文化，以自己文化為榮，簡直精神分裂

文革之後再沒中國

以前冇中國

共匪掌權之前就係咁

佢地行禮個姿勢真係無見過

不嬲以前中國唔敢叫強勁，但起碼正正常常先，係文革果10年徹底將禮儀這德破壞晒，又紅衛兵三反五反，將成個中國文化倒退至少五十年。根本呢幾十年，政府完全應做唔做，唔應做走去做過龍。到鄧小平推改革開放先好返d (但文化從來無好過)，如果唔係中國到而家仲成個第三世界國家。

其實最接近保存到中華文化就係台灣

北方人行禮方法??

拱手作揖

比共匪清洗左70年邊有得淨..

自從有左電視機

北京人就禮貌不再

✓ ✓ ✓ 清國人

✘✘✘ 中國人

咪on9啦
上年12月王虎井仲整路整到爛地咁

有禮貌個啲。文革個陣死一批，六四之後已經差唔多死嗮。

老一輩真北京人好多都好斯文

佢爛地 關我撚事?
你老母就真係咪撚on9啦

已前佢地個樣一d都唔大陸, 仲有陣書卷味

而家現代大陸人, 個樣柒到爆

文化大革命你估流架

真，以前有個北京老師會記住每一個學生個名，就算見得一次面都會記到

大家都好禮讓

其實行得慢自覺靠邊行真係要教
成班友大爺一字排開真係....

諗起8964踩住單車叫人去天安門果位四眼哥哥，同依家果班蝗完全比下去

都係金玉其外

要見人嘅地方永遠都好靚

行到入啲住宅區即刻見真章..

都只係1920 呢一百年差咁遠

香港都係 sosad

公平D講邊度都有垃圾既,
只不過香港地方細, 遇到垃圾既機會特別高
香港人冇禮貌都唔係今日既事, 三口唔埋兩句就屌人老母

????

你係咪聽唔明台語先覺得台狗有禮貌

但清朝時期英國佬都屌緊香港人周圍吐痰喎

可能佢地係滿族呢

中國夠話自己係禮儀之邦啦，一個共產黨可以做衰哂所有野！

咪撚on9，全世界都會握手
錫面根本唔流行
鞠躬平時就話奴性，到左日本人就係禮儀?

有禮貌過依家嘅日本人

乜唔係話聲音係後期製作？

1
三環內嘅表面好難唔四四正正
十幾億人嘅國家嚟嫁，總有靚區

2
其實支那大城市未至於全城爛地
爛嘅係人心，仲有外地人見到嘅地方

香港廢老返工時間撐住拐杖妹下妹下

64學生d樣同而家d賊眉賊眼支那人樣好大分別

其實我諗緊 個時香港啲原住民其實同普通農民漁民無分別
真係讀書個啲都係上哂京或者圍內 唔會係香港海邊 所以其實個陣既香港人應該都係係乜「文化」住？

簡單啲講 根本佢地就係農民出身 直頭書都無讀過 何來文化
加上毛澤東真係好撚癲 可以玩到令班農民大支野過讀書人

一影條馬路，陣中國味走唔甩

支那豬全都要死

首都都唔乾淨就死得啦 仲話強國

係而家支那教到啲人無禮貌啫!!!

句野係孝經，根本唔係春秋作品，後人添加出黎

樓主 點幫你頂

你仆街了 呢到連登黎

頂唔住喇

死啦你，連登仔話自古以來香港都有文化

都唔只英國人，即使民國時期胡適魯迅都批判緊中國人價值有好多問題，共產黨只係將中國人果種黑暗面表露出來

之前住台灣年幾都唔覺台灣人冇禮貌
一返黎香港就成班痴線佬，隊都唔識排又大聲講野
利申:踩港撚，因為香港抵踩

1993年仲係小學雞
全家去咗北京旅行

最記得有一幕，全家去食水餃
埋單嗰陣有個本地人睇唔過眼，突然走去櫃檯鬧老闆，然後老闆走嚟同我地道歉

原來佢見我地係遊客，收我地一碗兩蚊，但原本價錢係兩蚊

我肯定今時今日唔會發生，香港都未必會

而家依個中國仲有華夏講嘅禮義廉恥咩

收割晒一代大學生

本來知書識禮，尊師重道係個理想idea, 但被「尊重既人」越來越狂妄自大時，就會出現階級觀念、老屎忽呢d

古時有文化既人仲點會係漁村度做野
一定係上京
但依家調撚轉哂, 支那先多生番

人仲跑得快過隻馬。

講親一係魯迅一係陶傑
個個國家都有文人踩自己國家架啦，就係踩先有進步
魯迅當時就只係恨鐵不成鋼，但而家既人就亂咁用
下下拖到去乜撚野劣根性根本就係自暴自棄，不負責任

台灣鬧人會比人告
香港講野無責任

靚唔靚都係其次
條街闊撚到.....仲要好少人

習主席乃新一代秦始皇，焚書坑儒

咁魯迅陶傑係講得啱喎，佢地當時講緊的問題，而家中國和香港都仲有，即係證明根深柢固左至少一百年啦

唔殺讀書人 冇知識果班邊上到位

其實上海都唔差
希望上海可以獨立

《孝經》是儒家講授孝道的書
維基睇返黎，唔知有無老作

有時真係唔好太高估香港

英國人嚟之前香港真係鄉下中嘅鄉下嚟,澳門同廣州真係跑贏香港

6:02 個種行禮

孔孟後再冇儒家，完

基因同模因都分唔清
魯迅冇呢個concept可以理解，而家既人都冇呢個concept就唔好衝出黎乜都話劣根性啦

樓主快啲走
連登禁忌係唔可以吹捧支那同泡菜

睇完真係好心up
共慘黨抹殺哂中華幾千年演化落黎既「好」既文化

我覺得似東京多d

其實真係CLS
人地元朝叫自己蒙古國
清朝叫滿洲國

華條撚咩

嶺南文化？

中華係歷朝代既一個統稱
同你叫大英帝國做不列顛差唔多

佢哋啲禮貌都係壓抑出嚟

好明顯做戲

佢地去到邊都自帶bgm

乾淨=禮貌

你要鬥乾淨，深圳灣仲乾淨，一個人都冇

文革之後
好多知識份子死曬/逃亡曬

以前北京人識得用火同石器，好勁

原來佢見我地係遊客，收我地一碗兩蚊，但原本價錢係兩蚊

係你講錯定係我睇錯？

明明係你自己無啦啦 FF 做劣根性係一世冇得改 ，以前香港都有貪污，1970s 有 ICAC 制度咪少左貪污，根本係制度問題

我講錯
原來一碗係五毫子
即係一家四口夾埋先兩蚊

支那種黎姐都係
一鳩樣

滿洲禮

咁你知唔知啲聲係後來加上去

英國佬管過 點同

你而家明白點解要迫人愛國愛黨，唔係愛國就夠啦

要好似港女廢老咁日日摺摺聲先夠自我解放

香港人d禮貌 停留口號叫唔該

個人仆街唔尊重人點有禮儀都係無禮

我都以為講緊呢個

中國祖先係唔留辮，留辮係中國淪為奴隸既象徵。

講無禮貌,香港人先最撚無禮貌
大陸人係無文化所以無禮貌,環境搞成咁,唔怪得佢哋
香港人恃住自己有學識,成日都閪到震,明知無道理都要蝦到你上心口

香港做服務行業嘅,不嬲都唔怕做大陸人
最怕係做香港人

最怕爛仔有文化,就係講緊香港人

清朝韃子已經係咁
漢唐宋
可惜

有人話佢硬件完全唔得咩
而家支那係獨裁危害全世界又冇文化 呢個係事實

比坦克搞掂左

井肛山農民

香港人向來只係享受人地日本人d禮貌,覺得好正不過就無諗過自己要做到人地d禮貌到底係幾困難

民初啲平民邊有讀咁多書知咁多歷史，淨係知老豆阿爺要留辮佢就留，留留下變成習慣，無咗反而唔慣。

我都覺得日本嘅禮貌係種壓力黎
香港人無禮貌唔會有人大聲屌9你

係日本，對住長輩上司唔用敬語都會俾人屌
稍為無禮貌都係原罪黎

行街時，唔係賺你錢既日本人都好nice喎，有次唔識路，有對夫婦專登走埋嚟教我地點去

打個招呼都咁大禮

認真，家下中國唔止好禮貌
仲好好招呼

你快啲走我聽到千軍萬馬黎緊揾你

請安, 半跪
果兩個人唔係旗人就係官
其他人係打恭
平民百姓就係咁

上年係度做過野，事實上都係沙塵滾滾霧霾天多，呢d灰塵係影片睇唔出既

拆左幾多古蹟?

支那人再有禮貌都係無辜

你可以想像下以前中國就係好似而家日本人咁有禮貌
日本果套禮樂教化都係中國傳過去

錫面點會唔流行 男對男就淨係握手 男對女就會錫面 歐美國家全部都係咁 係表示自己gentleman同認同對方係lady嘅表現嚟

估唔到1920仲咁多人留辮

(真)北京人

共產黨用愚民政策，如果唔係中國有咁撚多哲學家，以前啲人又咁知書識禮，依家一定好撚勁，分分鐘取代日本都唔出奇，不過依家啲知識份子已經成咗天安門亡魂

問題係所謂中華文化根本就係敗者打丁既excuse
以前漢人幾慘唔係無人知

照你咁既邏輯
咁中共都係中華文化啦

依加連登都多人講左話有人大聲講話要當面屌7人

北京以外北佬係全部都係粗魯無文化無禮貌，即係香港街道上常見乞人憎果班

韓國都係
講咩都係論資排輩

係d 劇集好似未見過

證明咗句 自古以***** 係假的

上海同北京呢啲叫做已發展嘅大城市其實私底下好睇唔起外省人
覺得佢哋又老土又無禮貌影響市觀
個感覺就同香港人唔鍾意中國人一樣

一班人平排行

民國時期係上海

滿族人來

愚家思想

應該叫古時漢/華人
終國係自1949年先有既term

點解成日有人ff 中國文化係好似宜家台灣咁
睇完'野火集'你就知以前台灣同中國人一樣西
台灣花左幾多心血先有今日既進步
唔好再ff 傳統中國文化

我覺得啲上位者驚畀班讀書人批評，然後班冇知識嘅農民被點醒再起義推翻佢地。

一係殺死左，一係驚到 / 灰心到唔再出聲。

香港正正步其後塵，只係而家科技發達，咩事都可拍片放上網，先唔敢做得太過份

讀書人推武將去死都唔少

香港戰鬼

香港人九成躁狂 btw你個柒頭唔抵屌咪唔洗畀人屌囉 屌你老母

真係要多謝文化大革命

香港賤種: 好撚憎日本人好撚假,都唔係真心有禮貌而係扮出黎,都係鐘意香港人閪口閪面真性情不做作

有人話佢唔係獨裁危害世界咩

好有日本人feel

支那劇有咁做

香港啲古裝劇算鳩數,詞句,典故,行為亂鳩咁黎

病毒係8K鏡頭都影唔到
馬路邊d欄杆永遠都咁7

禮儀之邦係解西周時行既宗法制度,遵守等級秩序

唔係解個國家既人民好有禮貌

見親幅圖都眼濕濕

死北佬邊有禮貌個個聲大大
南方人都叫仲有可能

香港古裝片有民間既多數係南方背景
有北京既古裝就多數只隈皇宮內

康熙微服， 紀曉嵐，都無呢d

知書識禮個D 文革一係走晒, 一係死晒
依家剩番個D 都係文革餘孳同D 孳種

個個d樣都好似NPC

我番到去實屈機

學到野，多謝解釋

唔知點解d大陸閪講野好撚大聲 好似驚死人聽唔撚到咁

影埋鄂爾多斯吖，唔慌唔乾淨呀

佢地真係成日屌外省人
當面屌個隻

開開心心做奴隸。

你屌埋我個份

又係中共

真北京人講野好細聲ga

有原則好事嚟

係咪記錯山東佬

頭三件可以一戰不過唔多笑容

一路屌一路俾佢閪

河北佬
明明北京係河北佢地照屌

London Paris Berlin 就唔係首都？首都一定乾淨？

up片嗰個人都係估計個年代 可能佢估後左
下面comment都有人話段片既拍攝年代似清末 因為個個都留辨

清1921先亡

1920 民國管

呢個真
上海廣東都係
冇文化嘅多數係外省人

自身難保內蒙搞成咁聲都冇出

請證明漁民就會隨地吐痰 讀過書就唔會隨地吐痰

講講下又係
殺得都幾密

Well....

1911年後大清無晒治權， 即係有都係紫禁城內

唔知巴打你係咩意思

正統1911年滅左

只係1917年試過復辟12日...

佑你老母咩五毛狗 個個大陸po都見撚到你

Wiki都唔會信，你quote Facebook comments

支那人唔會輸,一輸=同你一齊贏
當年日本佔多幾十年,佢哋而家應該拜緊東條英機

not entirely valid

香港人都唔係好得幾多
好多人簡單一句 多謝 / 唔該 都唔識講

你仲柒撚過大陸狗
人地關懷下弱智當積下陰德

其實係有錢/讀書人有禮貌,但當時99%鄉下人窮人冇讀書,
後來鄉下人都入哂城市生活

我諗佢地無諗過100年後會咩都變晒

城市人又普遍門面野做得好啲既

D片清過舊款IPHONE

LM

我係中國人呀hi

朱門酒肉臭 路有凍死骨
以前咪一鳩樣
過黎洗底呀？

經過 AI 上色復修的

meme

嗰個年代已經有有聲錄影？ 定後期模擬加落去？

佢哋互相行禮個方式係咩意思
無見過
又有啲似跪皇帝個姿勢
但係無跪低

以前嘅北京人

嗡乜9

其實當時最有文化緊係喺曬各省嘅省會，或者經濟大城啦除咗南京北京天津之外，例如廣州、杭州、蘇州、大同，呢啲都係明清時期最繁榮嘅城市之一。至於香港當時真係只係一個捕漁、製鹽、採珍珠嘅地方嚟（相傳仲有出產散發香味嘅原木，所以先有香港呢個名），喺古代社會算唔上經濟大城

下
台灣好好架喎
我坐捷運係好撚靜，仲靜過日本

黎明

之前做sales 個大陸北京老人家好有禮貌
仲識教小朋友講唔該

佢地自稱老北京
有d係書香世代

建議你睇吓徐承恩啲書先再寫呢種comment
行為野蠻≠冇嗰度嘅文化
不過睇你之前啲post都feel到嗰種大中華味

咁柏楊囉
不過其實唔少西哲都討論過中國人/「漢族」嘅問題

係

俾人屠曬啦 唔會喺京城

摺摺聲 都只係小事
廢老 開大喇叭喺交通工具播放先係自我解放

禮失求於日

有邊個國家嘅住宅區唔係污糟邋遢

1949支那化之後就無左中國人啦，得返啲黃俄支那人。

係呀, 就算喺自己屋企都唔俾大聲講嘢.

東半球西半球

係味得我睇唔明

光緒二十六年（1900年）八月初九記：

「德國在通衢出示安民，內有章程四條，其略曰：一德界內糧食，禁止出界外販賣；一各巷街道令各戶修墊平坦，打掃乾淨；一無論鋪戶住戶，每日門前於七點鐘各懸燈一盞，至十一點鐘止；一各街巷俱不准出大小恭，潑倒凈桶，違者重辦。」

…………………………………………………………………………………………
十一月十六日，仲芳氏記：

「各國界內雖不准在沿街出恭，然俱建設茅廁，尚稱方便。德界並無人倡率此舉，凡出大小恭或往別界，或在家中。偶有在街上出恭，一經洋人撞見，百般毒打，近日受此凌辱者，不可計數。」

…………………………………………………………………………………………
《大公報》1902年曾刊文打抱不平。其文稱：

「查街除穢之俄兵，每見途巷之中，牆垣之下，有遺留之糞溺，皆不肯用鐵鍬掇除，輒逼迫左近商民，以手捧掬遠移焉。……職是之故，深結眾怨。後復有派人以手捧糞之事，遽被華民捧糞污，擲俄兵面目，遂遠遁焉。俄人之看待華民，直奴隸之不若也。」⑨

俄兵強迫隨地大便的國人用手捧糞，國人則把糞扔到俄兵臉上，衝突由此而起。顯然，據文章語氣，作者對俄兵的痛恨，遠超過了對國人隨地大小便的厭惡。

…………………………………………………………………………………………
在山海關，同據《大公報》的報導，1905年禁止隨地大小便後，民眾頻頻抱怨生活不方便：

「人言藉藉，多稱不便。緣各胡同內，皆系住戶，距廁較遠，既不得隨意便溺，左近又無官廁……」

但120年黎都係周圍屙屎

無人撞人又無大媽係度嘈
唔係髮型 同日本完全相似...日本先係真正承繼古代儒家思想同文化既國家

美國無人咁做 歐洲都越來越少人咁做 因為多左好多外來移民

9 估可能個文化仲未改得咁快
覺得留辮先係靚仔.......

打錯
想講1912
i mean 距離清亡唔係太耐
嗰陣都係得後生/留學撚剪先
有啲老餅冇剪都正常嘅
始終留左成世

焚書坑儒8964

係有禮貌，不過真係好窮好落後
睇下1911年既紐約

1920 北洋政府
學術思想同自由都開放

你睇下五四去燒趙家樓就知
果時未統一個要人才又專重知識份子
邊似而加做知識份子要向黨負責